點解打緊呵欠會聽唔到嘢？

如題

我聽到喎

點會聽唔到
去睇下耳鼻喉科好喎

因為控制咽鼓管既肌肉同時都會收縮，耳咽管封閉就會聽力下瞬
類似於搭飛機果種耳塞感
同時有種病叫咽鼓管異常開放/封閉症